EXCEL 時間轉換問題 高手請進

求幫手
返工要計糧 需要時間上ge轉換

我首先將excel入面ge cell set左做時:分:秒 e.g. 00:01:00 咁
想問下點樣可以整到以下的 custom round:

我想個時間只會SHOW到 答正00或30分
***我想將00分至15分會當作 00分, 16分至45分都係當30分
e.g. 17:14 = 17:00, 16:45=16:30

而46至59分就會當作最接近ge 小時
e.g. 14:46 = 15:00, 17:59= 18:00

想問條式係點?

我試過上網睇 見到有mround條式 可以round 去最接近的30分鍾 但係45分到15分佢會自己ROUND UP左去 30 e.g. 15:45--> 16:00 而唔係我想要ge 15:30
e.g. 15:15 佢會自己ROUND左去15:30 而唔係我想要ge 15:00

有無高手可以教教 謝謝

即係得15同45錯?

用if得唔得呀？

當你資料係a1
你本身係咪打 =mround(a1,1/48)
你試下打 =mround(a1-1/1440,1/48)

Thanks 用左if 成功左 if 入面再set or OR 條件成功

入時同分再vlookup 一個table 都得

vllokup +true 已夠